［送大禮］立場：今日再多3名懷疑肺炎 最細4歲

中國武漢爆發不明原因肺炎，醫管局表示今日再錄得3宗懷疑個案，亦即是五日內錄得共8宗個案，情況令人擔憂。三宗新個案涉及一男二女，年齡由四歲至五十歲，分別於威爾斯親王醫院、將軍澳醫院及屯門醫院接受隔離治療。據醫管局消息人士透露，最新一宗個案涉及一名46歲女病人，今早約十時到威院急症室求診，及後送至隔離病房，現時情況穩定，暫時未有病毒化驗結果。

截至今午 12 時，醫管局指過去 24 小時共接收三名曾於過去 14 天到訪過武漢，並出現發燒、呼吸道感染或肺炎徵狀的病人，涉及一男二女，年齡由 4 歲至 50 歲，分別於威爾斯親王醫院、將軍澳醫院及屯門醫院接受隔離治療。

醫管局消息人士向《立場新聞》透露，最新一宗涉及一名46歲女病人，最近曾到武漢一所醫院，但沒有到當地濕市場。病人今日上午 10 時許到沙田威爾斯親王醫院急症室求醫，經醫生判斷後，列入懷疑染病個案，並送至隔離病房，並已將病人樣本送交化驗。

另一位醫管局消息人士向本網透露，另一宗新個案涉及一名四歲女童，曾在去年 12 月 18 日至 30 日到武漢旅遊，昨晚因出現傷風徵狀入住屯門醫院。經化驗後，證實患上鼻病毒及腸病毒。而據《HK01》引述醫管局的消息，第三名個案為一名 50 歲男士，昨晚入住將軍澳醫院並確診H1N1甲型流感。該名男士曾乘坐的列車途徑武漢站，但未有下車。

醫管局已向衞生署呈報有關個案及已將病人樣本送交化驗，有關病人現時情況穩定，局方指會繼續監察有關病人的情況及提供合適治療。連同上述個案在內，公立醫院自去年底共向衞生署呈報八宗相關病人個案，其中五人已經出院。

手足記得戴口罩

沒事兒沒事兒

第三名個案為一名 50 歲男士，昨晚入住將軍澳醫院並確診H1N1甲型流感。該名男士曾乘坐的列車途徑武漢站，但未有下車。

人傳人，個個肺炎入院唔驚呀？

同場加映

東網：武漢懷疑沙士涉新型病毒 何栢良：相信已人傳人

口罩

點解咁鍾意去武漢
嗰到有咩特別之處

換個角度諗...
可能唔係咁多人去 只係嚴重到去親都好大機會中招

屌，要死就死返去武漢啦，落黎香港替死咩

大陸唔係特登整到武漢係交通書樓樞紐咩

其實係因為係有肺炎定係肺炎加去過武漢兩樣一齊所以先格離？

At the same time
正苦表示無需調整航空或高鐵班次

香港人真係要靠自己

Ah shit, here we go again

應該後者 加上係病毒性肺炎？

肺炎係香港都唔算罕見
上年死亡人數都8000幾
Touch wood講句分分鍾每間醫院都有一定數量病患

記住 要n95先有用

新年大陸重有得淨？

來左邊 跟我一起畫個龍 在你右邊畫一道彩虹！

落地獄j 啦

春運is coming

中國肺炎

香港嗡都中幾件
當地咪含家產